\documentclass[a4paper,11pt,onecloumn,oneside]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{Incendios}

\setromanfont[Mapping=tex-text]{Linux Libertine O}
% \setsansfont[Mapping=tex-text]{DejaVu Sans}
% \setmonofont[Mapping=tex-text]{DejaVu Sans Mono}

\title{Incendios}
\author{Renato Lima Valente \\Ruben Miguel Paulo Menino}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\part{Abreviaturas de Siglas}

\begin{description}
 \item [G.N.R]- Guarda Nacional Republicana
 \item [ICNF] - Instituto de Conservação da Natureza e das Florestas
 \item [CO] - monóxido de carbono
 \item [NO3] - óxido nítrico
 \item [CO2] - dióxido de carbono
 \item [COV] - compostos orgânicos voláteis
 \item [SO2] - dióxido de enxofre
 \item [NO2] - dióxido de nitrogénio
 \item [O3] - ozono DGS- Direção Geral de Saúde
 \item [LNES] - Linha Nacional de Emergência Social
\end{description}

\part{Introdução}
Este trabalho foi realizado no âmbito da unidade curricular Laboratórios de Informática, esta que é lecionado pelo Professor Paulo Barraca. Foi solicitado à turma a elaboração de grupos para posteriormente se proceder à realização de um trabalho. O tema escolhido pelo nosso grupo foi “Incêndios”.
Na elaboração deste trabalho pretende-se que seja recolhido o máximo de informação credível e pertinente.
Sendo assim, podemos definir como principais objetivos: adquirir conhecimentos relativamente ao tema em questão; elaborar estratégias de modo a processar a informação para que seja facilmente percetível e compreensível ao leitor; Ter conhecimentos dos riscos para a saúde associados ao fumo produzido pelos incêndios, dos problemas relacionados com o excesso de calor, dos problemas relacionados com as falhas no abastecimento de água, apoios à população após incêndios e prevenção de incêndios.
A informação foi inserida neste documento de uma forma sequencial e lógica para que exista uma boa organização dos conteúdos, facilitando a compreensão dos mesmos.


\part{Dados estatísticos relacionados nos incêndios}
Existem diversas entidades responsáveis pelo estudo estatístico dos incêndios, como o Instituto Nacional de Estatística, Proteção Civil Portugal, Instituto de conservação da natureza e das florestas e G.N.R.

\part{Prevenção de Incendios}
A cada ano que decorre o número de incêndios em Portugal é cada vez mais frequente, é importante desta forma apostar recursos na prevenção dos mesmos. A intervenção do homem na prevenção é essencial de modo a evitar a origem dos incêndios bem como evitar o desenvolvimento dos mesmos. Segundo a Proteção Civil existem algumas situações em que é necessária uma maior prevenção por parte da população, de modo a diminuir a incidência dos incêndios:
\begin{enumerate}
 \item Queimadas
 \item Lançamento de foguetes
 \item Utilização de fósforos e cigarros
 \item Fogueiras
 \item Piqueniques
 \item Apicultura
 \item Linhas elétricas
 \item Vias férreas
 \item Rede viária
 \item Máquinas ou equipamento de motor ou combustão
 \item Chaminés
\end{enumerate}

A Proteção Civil salienta a importância dos cuidados a ter na realização das queimadas, tendo em conta diversos aspetos que devem ser respeitados como, temperatura do ar ambiente, humidade, vento, vigilância e água de modo a prevenir casos de emergência, na realização de queimadas.

\part{Riscos para a saúde resultantes dos incêndios}
Os incêndios florestais são considerados catástrofes ambientais. Estas catástrofes são responsáveis por prejuízos económicos e ambientais acrescidos, mas acima de tudo constituem um risco para todas as populações e para a saúde das mesmas.

\chapter{Riscos para a saúde associados ao fumo produzido pelos incêndios}

\chapter{Problemas relacionados com o excesso de calor}


\chapter{Problemas relacionados com as falhas no abastecimento de água}

\section{Protocolos de desinfeção da água - Medidas a incrementar}

\subsection{Fervura de água destinada a consumo humano}
Grande parte dos microrganismos patogénicos e prejudiciais para a saúde do Homem não conseguem sobreviver e proliferar em ambientes com altas temperaturas. Assim, a fervura da água contaminada é um método executado muito frequentemente e que é bastante eficiente na eliminação de bactérias, fungos, parasitas, entre outras. De seguida a água deverá ser armazenada num recipiente fechado e colocada num ambiente fresco.

\subsection{Desinfeção Química}
A desinfeção da água é executada através de produtos à base de cloro e iodo. Normalmente, é utilizada uma lixivia comercial à escolha do consumidor para uma desinfeção adequada, desde que não contenha corantes, nem qualquer tipo de detergentes. 

\begin{tabular}{|l||c||r|}
\hline
Concentraçaao de lixivia 
em hipoclorito de sodio(\%)  &  1 litro  &  2 litros  \\
	1\%		     & 	4 gotas	 &  8 gotas   \\
	2\%		     &	2 gotas	 &  4 gotas   \\
	4\%		     & 	1 gota	 &  2 gotas   \\
	8\%		     &     -     &  1 gota    \\
	10\%		     &     -     &  1 gota    \\
\end{tabular}
Tabela 1: Uso doméstico de lixivias comerciais de acordo com a concentração de hipoclorito sódio e da quantidade de água.

\part{Apoios a população apos incêndios}

\part{Reflexão crítica}

\part{Conclusão}

\part{Bibliografia}

Existem diversas entidades responsáveis pelo estudo estatístico dos incêndios, como o Instituto Nacional de Estatística, Proteção Civil Portugal, Instituto de conservação da natureza e das florestas e G.N.R.

\end{document}
